<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<aide>	
	<glossaire>
		<mot>
			<libelle>
				Corrosion 
			</libelle>
			<definition>
				Phénomène de dégradation d'un substrat par le milieu dans lequel il se trouve placé. Pour les métaux, elle est due à leur tendance à retourner à l'état naturel. 
			</definition>
		</mot>
			<mot>
			<libelle>
				Courants vagabonds  
			</libelle>
			<definition>
				Courants d'intensité et de sens de circulation variables, circulant dans l'électrolyte et souvent générés par des installations de traction électrique en courant continu.  
			</definition>
		</mot>
			<mot>
			<libelle>
				Déversoir (masse anodique) 
			</libelle>
			<definition>
				Système constitué par une ou plusieurs anodes enterrées ou immergées, relié au pôle positif d'une source de courant continu, assurant la diffusion du courant de protection cathodique vers la structure à protéger à travers l'électrolyte.  
			</definition>
		</mot>	
		<mot>
			<libelle>
				Drainage (poste de) 
			</libelle>
			<definition>
				 Dispositif destiné à canaliser vers la source émettrice, par l'intermédiaire d'une liaison polarisée, les courants vagabonds captés par une structure. 
			</definition>
		</mot>
		<mot>
			<libelle>
				Drainage  
			</libelle>
			<definition>
				Dispositif destiné à canaliser, vers la source émettrice, etc., les courants vagabonds captés par une structure.  
			</definition>
		</mot>
		<mot>
			<libelle>
				Electrode de référence  
			</libelle>
			<definition>
				Demi pile impolarisable de potentiel constant. L'électrode au cuivre/sulfate de cuivre est la plus utilisée sur le site (électrode Cu/CuSO4 en solution saturée).
			</definition>
		</mot>
			<mot>
			<libelle>
				Electrode enterrée (profonde à poste fixe)   
			</libelle>
			<definition>
				Electrode installée à poste fixe pour mesurer le potentiel d'une structure par rapport au milieu afin de contrôler ou de piloter la protection cathodique. 
			</definition>
		</mot>
		<mot>
			<libelle>
				Electrode enterrée avec témoin métallique (profonde à poste fixe) 
			</libelle>
			<definition>
				Installation qui comprend un témoin métallique calibré associé à une électrode de référence et qui est utilisée pour faciliter la mesure du potentiel d'électrode de la structure en évitant l'erreur liée à la chute ohmique. 
			</definition>
		</mot>
		<mot>
			<libelle>
				Electrolyte 
			</libelle>
			<definition>
				Milieu conducteur ionique environnant une structure. 
			</definition>
		</mot>
		<mot>
			<libelle>
				Liaison électrique 
			</libelle>
			<definition>
				Liaison non résistive et non polarisée entre deux structures.
			</definition>
		</mot>	
		<mot>
			<libelle>
				Potentiel à courant déclenché  
			</libelle>
			<definition>
				Potentiel mesuré à l'instant où la structure à contrôler n'est plus soumise aux courants de protection. Cette méthode permet d'éliminer la chute ohmique générée par la circulation du courant de protection entre l'equipement contrôlé et l'électrode de référence. 
			</definition>
		</mot>
		<mot>
			<libelle>
				Potentiel de protection
			</libelle>
			<definition>
				Terme utilisé en protection cathodique pour définir le niveau minimal du potentiel à atteindre pour inhiber la corrosion (- 850 mV Cu/CuSo4). 
			</definition>
		</mot>
		<mot>
			<libelle>
				Prise de potentiel 
			</libelle>
			<definition>
				Dispositif permettant à l'aide d'une liaison électrique appropriée de mesurer le potentiel d'une structure. 
			</definition>
		</mot>
		<mot>
			<libelle>
				Protection cathodique  
			</libelle>
			<definition>
				Procédé qui consiste à rendre négligeable la vitesse de corrosion en abaissant le potentiel du métal par rapport à son milieu environnant.
			</definition>
		</mot>	
		<mot>
			<libelle>
				Puits
			</libelle>
			<definition>
				Un puits comporte deux colonnes de cuvelage en acier, voire plus. Il est utilisé pour revêtir un forage à partir de la surface du sol, et généralement cimentée aux formations géologiques. Chaque puits est sous protection cathodique et fait l'objet de contrôles périodiques. 
			</definition>
		</mot>
		<mot>
			<libelle>
				Redresseur
			</libelle>
			<definition>
				Dispositif produisant un courant continu redressé à partir de l'alimentation niveau4.
			</definition>
		</mot>	
		<mot>
			<libelle>
				Soutirage (poste de) 
			</libelle>
			<definition>
				Dispositif électrique permettant d'injecter dans le sol les courants de protection cathodique. 
			</definition>
		</mot>	
	</glossaire>
	<diagnostic>
		<groupe>
			<titre>Côté Transport</titre>
			<description>Pour plus d'information sur les buts et méthodes de la protection cathodique, reportez-vous aux Guides de Savoir Faire du Département d'Expertises et Appui Protection contre la Corrosion.</description>
			<topic>
					<titre>PRO 0063</titre>
					<description>Protocole Protection cathodique</description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>GSF 0013</titre>
					<description>Localisation des défauts de revêtements : mesures d'atténuation de courant </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>GSF 0014</titre>
					<description>Principes généraux de la protection cathodique </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>GSF 0018</titre>
					<description>Protection cathodique : élements à prendre en compte dans les études d'équipement des réseaux de transport </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>GSF 0019</titre>
					<description>Dimensionnement et choix de la protection cathodique d'une canalisation de transport </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>GSF 0021</titre>
					<description>Techniques de mesure et de contrôles en protection cathodique </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>GSF 0022</titre>
					<description>Corrosion par les courants alternatifs : présentation et traitement des phénomènes d'influences électriques en régime permanent </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>GSF 0024</titre>
					<description>Courants vagabonds : présentation et traitement des phénomènes d'influence électrique </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>GSF 0025</titre>
					<description>Protection cathodique provisoire des ouvrages en cours de pose ou de construction </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>GSF 0027</titre>
					<description>Mise en service de la protection cathodique des canalisations de transport </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>GSF 0039</titre>
					<description>Liaisons électriques entre les ouvrages de transport de gaz naturel et les autres ouvrages enterrés </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>GSF 0041</titre>
					<description>Protection contre la corrosion des postes gaz </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>GSF 0044</titre>
					<description>Evaluation de l'efficacité de la protection cathodique des réseaux de transport </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>GSF 0045</titre>
					<description>Suivi métrologique des appareils de mesure et de contrôle </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>PRO 0058</titre>
					<description>Système de professionnalisation et de certification en protection cathodique des agents du "réseau" </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>GSF 0107</titre>
					<description>Choix et utilisation des systèmes de revêtements </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>GSF 0108</titre>
					<description>Diagnostic approfondi décennal </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>LI-0041</titre>
					<description>Besoin en instruments de mesure du processus Réseau </description>
			</topic>
			<topic>
					<titre>TYP 0057</titre>
					<description>Rapport type "efficacité de la PC" </description>
			</topic>
		</groupe>
	</diagnostic>
</aide>